空知英秋:完結欺詐都是編輯部動畫組的錯，我清白無辜絕不撒謊

單行本75卷 空知關於完結的讀者問答
-------------------------------------------------- --------------------
「對不起。銀魂會在JUMPGIGA上再連載一短時...」

啊，不行了，內痔爆炸了，寫不下去了啊啊。但是銀魂還沒有完結，可以讓我用手上這根筆繼續畫下去嗎？總之就是這樣，大體情況就像在《JUMP》完結信裡說的那樣，作為多次拖延完結時間並帶來很多麻煩的人，說不出「因為還沒完結所以讓我在jump上完結吧」的話，周刊的工作也讓我的體力快到極限了。那這回就認真的結束吧，但是又想到如果沒能順利結束的話……只不過這樣的話又要被說最終回欺詐了，其實我真的一回都沒幹過。

都是因為動畫組那邊經常這麼幹，導致完結欺詐的印象太深刻了。我本想盡量悄悄地結束，悄悄地逃去《GIGA》的，但是編輯部估計是想照顧一下連載14年的老害漫畫吧，至少最後高調的送送它吧，老大聲的開始倒計時，結果全體成員都遭遇內痔衝擊了（讓內痔爆炸污染敵人的奧技↓↓↓AB）。

安靜點啊笨蛋們，那麼大聲的到處喊結束，萬一要是沒能完結，空知老師的內痔要BIGBANG的（憤怒的讀者們進行的內痔集中攻擊↙↓↘B），求你們了，讓我安靜的走吧。

但是當時時間點太糟糕了。

正好在用力宣傳真人版銀魂，這時候要是一起上電視或者報紙，把銀魂完結加入到新聞裡，我要長內痔的（普通的內痔）。
=====================全是別人的錯的分割線================

【原文摘自銀坊通販微博翻譯】

我有單行本，但還沒寄到，看不到日文原文所以只能暫用他們的翻譯摘錄，侵刪。
過幾天可以附原照片
=============被迫害被傷害的無辜空知分割線==========================
看看這個說法：
都是動畫組的錯，空知從沒完結欺詐過。
都是編輯部的錯。
都是真人版要配合宣傳的錯。
雖然每期JUMP都會有編輯聯絡作者。但柔弱無辜的空知開不了口，即使新任編輯井坂曾經在他那裡某一期呆了十個小時。空知也絕對不會跟他說一聲單行本內抱怨的不要做宣傳的。

雖然每週JUMP都會有作者的發言欄，但空知就是在發言裡忘記了這一點，打不出哪怕一排字的“這是完結欺詐”，誰讓編輯部二十四小時都派人用槍指著他呢？

並且 ，在JUMP連載了十五年，但柔弱可憐又無助的空知，從來不知道他享受的那些宣傳待遇，全是【要完結】的漫畫的待遇。雖然其它漫畫都最多享受一年，他享受了快三年，各種企劃，廣播，節目，地鐵口招貼，特製宣傳網頁，全日本巡迴大銀魂展，三次元周邊和遊戲聯動……
雖然大西給他掙的簡直是山陵厚葬的待遇了。

但這些都一定是編輯部硬塞的！好討厭哦~~
然後他突然仰臥起坐的起來說自己不死了，而且完結宣傳全怪編輯部，自己一點錯沒有
這真的是成年人。
這真的是在JUMP連載了十五年的作者。

銀魂單行本附錄唔好太認真睇
由第一卷開始已經是9up feel

口裏說不身體卻很enjoy

乜9

動畫最終回唔係咁講喎，記得動畫話三年前突進將軍暗殺篇係因為收到編輯話嗰年完想動畫一齊完先突進，之後就話洛陽篇完，之後就話銀之魂完到...最後就係今次，都係完唔到

冇哂台柱點會比佢完

篇野完全9唔搭8